**423. – Silene inflata** Sm. (S. CUCUBALUS Wibel). – Plante vivace, glabre ou pubescente, glauque, à souche ligneuse ; tiges de 20-60 cm ; feuilles ovales ou lancéolées, les inférieures atténuées à la base ; fleurs blanches, rarement rosées, penchées, en cymes dichotomes peu fournies ; bractées scarieuses ; //calice renflé en vessie, subglobuleux, //ombiliqué, glabre, //à 20 nervures ramifiées en réseau, à dents larges, triangulaires ; //pétales grands, bifides, munis à la gorge de 2 bosses ou de 2 écailles ; capsule subglobuleuse, 3 fois plus longue que le carpophore glabre. Plante polymorphe.
Varie à bractées herbacées, avec carpophore à peine plus court que la capsule (S. thorei Duf.), ou de moitié plus court (S. maritima Wittl.).
Cultures, sables, rochers, dans toute la France. – Toute l'Europe ; Asie occidentale et centrale ; Afrique septentrionale ; Amérique du Nord. = Avril-août.